美國監測網站指北韓核試場已準備就緒

美聯社報道，北韓已準備好隨時進行核試。報道引述北韓副外長韓成烈表示，平壤對美國的侵略行為不會坐視不理，又形容朝鮮半島現時的局勢進入一個惡性循環。美國監測北韓活動的網站表示，從衛星照片分析，北韓咸鏡北道的豐溪里核試場已處於準備就緒狀態，汽車及大型拖車不停進出，核試場辦公大樓附近的輸送帶上，裝有大批設備，並以防水帆布覆蓋，控制室與檢查站等地方，人流亦增加。俄羅斯有報道指，北韓領導人金正恩突然下令平壤四分一居民，即大約六十萬人緊急撤離。南韓有報道指，有平壤居民開始互相道別，氣氛猶如戰爭前夕。

法新社引述白宮外交政策顧問表示，美國已蓄勢待發，現正評估回應北韓核試的軍事選項，又認為平壤再進行核試，只是遲早問題。